「養鬼仔」奧數團董事 涉違商品例被捕

2018年09月15日

「養鬼仔」奧數團董事
涉違商品例被捕

海關拘捕香港數學奧林匹克協會姓葉的男負責人（戴口罩者）。溫文學攝

【本報訊】香港數學奧林匹克協會（下稱協會）上月初安排逾750名學生和家長，隨團赴泰國參加「亞洲國際數學奧林匹克公開賽」曼谷決賽，竟變成參加靈異遊學團，有家長投訴活動貨不對辦，不但無領隊隨團，導遊更向團友分享「養鬼仔」心得，團友身心飽受煎熬。海關接獲投訴經深入調查後，昨日採取行動，拘捕協會一名男董事，他涉嫌將虛假商品說明應用於所提供的服務，違反《商品說明條例》。

海關人員昨午掩至旺角彌敦道545號安利大廈協會的辦公室，拘捕39歲姓葉男董事，帶返海關總部扣查。據悉，案件涉及約750多人，涉款300多萬。

海關表示，案件仍在調查中，被捕男子其後獲准保釋候查。涉事的香港數學奧林匹克協會，早前邀請小學及初中級學員，參加上月泰國「2018亞洲國際數學奧林匹克公開賽」，但參加者及隨行家長須參與6天旅行團，有逾750名學童及家長參加，學童收7,700元，家長收7,450元。

團體促教局旅議會調查

有家長事後投訴過程安排不當，酒店、食物差勁，導遊不僅在學童面前講粗口，更將自己信奉的「娃娃神」（養鬼仔）公仔帶上旅遊巴，分享心得。亦有家長指未有隨團出發，自費買機票，直接赴當地參加比賽，但仍需繳付2,500元。而行程表上標示「金潤國際旅運」承辦旅行團，但金潤其後回覆旅遊業議會否認是承辦商，疑有人違反《商品說明條例》。

協助家長的工聯會新界東辦事處總幹事鄧家彪表示，海關早前主動聯絡苦主，數日內即拘捕涉案董事是有效率表現，他希望海關搜證後起訴有關人士，以了家長心願。他又促請教育局及旅議會介入調查涉案公司有否其他違規活動。

海關提醒商戶遵守《商品說明條例》的規定，而消費者於購買服務時亦應光顧信譽良好的商戶。根據《條例》，任何商戶如將虛假商品說明應用於向消費者提供的服務，即屬違法。一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。

■記者溫文學

上一則
上一則
蘇澤棠曾被標參爆槍戰

下一則
下一則
醫院認證鬼祟重啟 醫管局未諮詢醫護 料明年推行

正評比導遊